醫生證患癌保險公司指不符定義 供危疾保16年腸癌漢不獲賠

醫生證患癌保險公司指不符定義 供危疾保16年腸癌漢不獲賠

■莫先生被安盛保險指大腸癌病情不屬保單中癌症定義而不獲賠。周子惇攝

【本報訊】購買危疾保險，小心有供無賠！有市民16年前起購買危疾保險並每年續保，保單列明若患危疾可獲一次性賠償16.6萬元，但今年7月有市民患上大腸癌，花18萬元在私家醫院做手術切除6吋大腸和腫瘤，保險公司卻以腫瘤屬「非侵蝕性原位癌」不屬危疾拒作賠償，事主批評保險公司不負責任，已向消委會和保險索償投訴局投訴，望討回公道。

記者：郭美華 周子惇

因保險賠償問題受困擾的莫先生（50歲）任職紀律部隊，2000年向安盛保險（AXA）的前身加怡保險，購買人壽、醫療和危疾保險，現時月供約600元，當中85元投保危疾（每年供款約千元）。今年7月，莫因大便帶血在私家醫院接受腸和胃的內窺鏡檢查，發現大腸有三粒分別0.3厘米、0.5厘米和2厘米瘜肉並即時切除，化驗發現2厘米瘜肉屬惡性，其後再切除6吋大腸，手術費用18萬元。

檢驗證實切除的大腸出現癌細胞病變，癌細胞已穿透腸壁滲透至肌肉層，確診大腸癌一期（DUKES A），他指手術後排便頻密食慾減少，體重降至140磅，仍需覆診監察。其後莫向AXA安盛保險公司索償，當中醫療保險獲賠約10萬元，但保險公司拒絕依危疾保單作出16萬元賠償。他指，保險公司以他患的只是非侵略性原位癌，不符保單中「癌症cancer」的定義，因據保單「癌症指出現增長不受控制及擴散的惡性細胞與組織侵蝕……非侵蝕性原位癌不包括在內」。

■莫所買安盛保單中列明非侵蝕性原位癌（Non-invasive carcinomas in situ）屬例外（excluded）（藍框示），不獲賠償，但其後莫卻獲醫生證明所患癌症屬侵蝕性。

保險公司：要入侵至黏膜下層莫稍後獲主診醫生寫信解釋所患癌症已滲入肌層黏膜和屬侵蝕性腫瘤（the invasive tumour），醫生認為符合保單上癌細胞不受控增長和侵蝕的定義。但保險公司再回覆卻改稱根據病理報告，他所患腫瘤並無涉及黏膜下層，屬非侵蝕性原位癌，保險公司更引用癌症分期系統TNM指莫所患的是原位癌，不會賠償。

但最令莫不滿的是，他在另一間保險公司AIG購買的危疾保險，雖然保單同樣列明不承保非侵蝕性原位癌，但他最後獲賠10萬元。他質疑：「點解同一份病理報告，人哋肯賠，安盛就唔賠？」過去4個月他多次與AXA交涉，感到「好唔公平」。他指AXA的保單條款從無提及癌症要入侵至黏膜下層才獲賠償是誤導市民，可是投保後全無保障，現時他已向消委會和保險索償投訴局投訴。

安盛保險（AXA)回覆《蘋果》時指，莫先生之情況屬於結腸原位癌，未能符合保單條款中「癌症」之定義，故未能作出賠償。

上一則: 比利時啤變文化遺產 想飲你都要識揀

下一則: 原位癌定義爭議多時

保險狗

而家有d保險包癌前病變
但係真係要小心睇terms

癌症分一期至四期
要睇佢點包法

嘩，AXA咁樣攪。
真係唔怕d人唔買佢保險???

明買明賣條款寫明
家陣有類叫早期危疾先包

誇張化黎比喻就好似買旅遊保險但屋企隻狗死左去claim保險

利申 精算

弊就弊在一般layman未必會知
保險經紀都唔會講

依家要分埋係咪invasive tumour
仲要分唔同系統去定義第幾期

重點: 購買人壽、醫療和危疾保險，現時月供約600元，當中85元投保危疾

只怪佢買既plan太平，好多都唔包
所以買既時候要自己睇清楚

一般人鬼識分in situ 咩
唔包既話係咪姐係叫人等耐d
去到第一期先去醫

慘,買完保險仲要比佢屌,就死先好黎搵我

佢依家已經第一期啦
痴撚線，即係叫人就死先好去醫

重新定義癌症

600蚊儲埋都十幾萬啦

保險狗死全家

不嬲a字頭行內信譽好似都麻麻
之前聽個經紀fd講過儲蓄都玩terms又係有供無拎
利申：唔係行內人純粹聽返黎

平民百姓點會識
依家淨係癌症都咁多野講
咁其他心肝脾肺腎我問得幾多
我問得到你個保險狗又識得幾多

Fb仲大把保狗笑鳩個病人唔review份保單
真心睇唔出佢地係好似平時咁講到幾有心幫人囉

點解話保險佬呃人，係因為你地恰鳩啲平民唔撚識啲條款啊！我買哩份危疾之前，你有無提我唔包癌症前期啊！然後就瀨曬落個消費者道，你啲保險狗賣保險嗰下又無責任啊？

保險狗不嬲都係垃圾架啦

有殺無賠

你個誇張化嘅比喻就戇鳩，我明你係想帶出買A，但出現B嘅事，而又走去Claim埋B嘅問題。

依家個事主問題係，比喻：買咗家居保險，點知有一日真係出事，屋企爆水管，成屋變小型泳池，但又無漏水出屋外走廊。走去Claim保險，點知個經紀同你講：好遺憾你屋企爆咗水管變咗水塘，但因應保單入面嘅定義要你漏出屋外影響他人才受保，所以唔保你個案例！

咁我買嚟做乜鳩

國衞一向仆街(間間都仆街)

精乜算 係就貼學歷啦保險狗

公司仆街一件事
個sales 唔撚解釋清楚又一件事
不過六百蚊包得啲乜？我買千二先叫包埋原位癌仲有d 奇難雜症

明明已經證明左係 invasive都唔賠真心好仆街。

各位巴打買危疾記得買啲包埋早期，同埋留意清楚不保事項

保險狗賤過地底泥啦

賣果時慌唔係講到切親隻手都賠引人買咩

簽左單就錢已袋理撚得你

唔關條款事 係做得保險狗 都唔會有作為人既道德

睇嚟依家要讀過醫先可以買保險

大個啦，有咩野咪自己睇囉，唔好100%信人啦， 有人叫你食屎你都唔會食啦。呢個世界有樣野叫google架。

最後咪又係要買
不過唔解釋or叫個客睇條款個d agent 仆街死

十幾粒都唔賠
莫生應該同個agent 關係幾差下

保險佬就係呃鳩人 垃圾職業 食屎狗

又係安盛

果D話最緊要幫到人既保險狗有無咩想回應下

笑死,竟然有人信保險公司
咁做咩保險公司. 不如做義工啦傻西

不嬲保險買時就乜撚都得跟住就煩過撚

黑警 保險佬 基金佬 小販管理隊 的士佬
Cold caller 全部都要死

保險狗 搵老襯

爆水管如果係老化問題 都唔包會

因為業主要保養屋企

屌你老母

係香港永遠呃呃Tum tum先發達
係外國 一出幾單哩d訴訟比人告到仆街
上面仲有班港豬 點解唔睇清楚又剩
幾百樣條款 又玩語言藝術
邊有你班港豬咁醒

乜都要自己睇要保險佬做乜鳩

Google 關咩事

基本上所有sales只係負責氹你落搭,嘥多一兩個鐘睇有乜就問係保障自己

唔買就是贏

保險應該叫賭險

呀黃生！份賭單係根據你中d咩病所產生的倍率，今次差少少就中三奬，唔緊要，只要你比心機身體繼續差落去，係下面一定買到樓，我保證！

唔賠為左十幾萬，但佢有冇諗過會冇左幾億生意？除非港豬on9到繼續幫襯啦

佢個保險應該係分原位癌同非原位癌....
原位癌應該係有腫留...但未擴散....做手術就可以清除佢....
但非原位癌係擴散性....要做化療

你去問保險狗佢都答唔到你包定唔包

識條撚咩